【疫情衝擊】ZARA母公司將關全球1200間店 積極轉線上銷售

西班牙快時尚品牌ZARA母公司印地紡（INDITEX）公布年度第1季（2至4月）虧損4.09億歐元（約140億元台幣），為該公司史上首陷虧損，並且5月份營收以本幣計暴減51%，6月份頭幾天營收亦銳減34%。

相關新聞：【總疫報】俄確診累計破50萬例 東京警報可望明凌晨解除

這家快時尚巨頭正在規劃疫情後的未來，發布第1季度財報的同時亦宣布，計劃更積極地轉向線上銷售，未來2年將在全球永久關閉1000至1200間店，關店規模相當於其全球門市數量的16%，主要將收掉規模較小門市，預料關店將集中在亞洲和歐洲。

印地紡旗下另有Bershka、PULL & BEAR、Massimo Dutti等品牌。關店行動將在今明兩年進行， 單在美洲就會影響多達100家印地紡的ZARA、 Massimo Dutti、PULL & BEAR和其他門市，這些店目前佔到總銷售額的5%至6%。位於歐、亞洲門市將受到最大的衝擊。印地紡稱， 該公司將瞄準小型門市以及那些銷售可以轉移到附近店鋪或線上的門市。該公司相信，最終將能收回因關閉門市而損失的利潤。

與此同時，印地紡宣布計劃擴大投資電子商務，未來3年將投資該線上平台10億美元，另將斥資17億美元來升級實體店面，推動實體通路與線上平台進一步整合。該公司預期，到2022年，線上銷售將佔到其總體事業的4分之1。這是該公司更廣泛的持續戰略的一部分，目的是促進線上銷售並打造精簡的高績效門市網絡。

許多分析師和投資者都認為， 印地紡在步入危機時具有更穩固的基礎。該公司是在試探性重新恢復營業之際，首批對該行業前景闡述看法的 大型零售商之一。而面對疫情，印地紡的因應策略顯然是：減少門市及加強線上業務。

武肺疫情造成印地紡大部分主要市場封閉，以致該公司出現掛牌上市以來首見季虧損。如同世上其他零售商，印地紡在3月遭受多國封鎖措施的嚴重打擊，造成該公司4月份約有6000家門市關閉；截至6月8日仍有近4分之1的門市維持關閉。印地紡將取消今年的紅利股息。

印地紡在西班牙、義大利等主要市場遭遇的封閉措施，主要發生在4月，而大多數禁閉規定已在本季放鬆。在已經重新開放的市場，印地紡6月頭幾天營收僅下滑16%。

隨著全球許多主要經濟體都開始重啟，如印地紡這樣的全球零售商也紛紛重開旗下門市，冀望需求和客流量將能恢復。但對於包括百貨商店連鎖店和快時尚零售商在內的許多大零售商而言，這場疫情只不過加劇了由網購熱潮引發、已持續數年的零售業洗牌局面。（于倩若／綜合外電報導）